《**王靖雯**》是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")[王靖雯的首張正式大碟](../Page/王靖雯.md "wikilink")，[粵語專輯](../Page/粵語.md "wikilink")，於1989年11月2日发行。專輯10首歌曲，5首為翻唱。唱片公司[新藝寶的總經理](../Page/新藝寶.md "wikilink")[陳少寶在第](../Page/陳少寶.md "wikilink")3首「有緣的話」中獻聲口白。而第6首「未平復的心」是與[Beyond樂隊的](../Page/Beyond.md "wikilink")[黃貫中合唱](../Page/黃貫中.md "wikilink")。

王靖雯本名[王菲](../Page/王菲.md "wikilink")，但當時公司覺得換一個港式名字更適合發展，於是就讓她取「王靖雯」的藝名發片，英文名是「Shirley」。當年一個香港公司簽中國歌手十分少見，公司同事都覺得奇怪，甚至有宣傳部同事提出以後只要是她的歌，就不會拿到電台做推廣。\[1\]大碟銷量突破3萬，獲得金唱片。\[2\]

## 唱片版本

  - 首版：[韓國壓盤](../Page/韓國.md "wikilink")，內圈為銀圈。首版的封面上就有 Special
    Price（特價）的圓形標記，并非零售商貼上去的。
  - 再版：
      - 《Recall》版：《Recall》是將王菲前3張大碟捆綁發售。
      - 《精彩全記錄》版（首版、再版）：《精彩全記錄》是將王菲前8張大碟捆綁發售。
      - 《從頭認識》版：《從頭認識》是將王菲在新藝寶一共9張粵語大碟捆綁發售。
      - 光輝印記版：1999年4月。
      - 環球復黑版：去掉了Special Price的圓形標記。2004年8月27日。
      - [黑膠唱片版](../Page/黑膠唱片.md "wikilink")
      - [卡帶](../Page/卡帶.md "wikilink") [錄音帶版](../Page/錄音帶.md "wikilink")

## 曲目

## 獎項

出道前：

  - 1989年：「亞太金箏流行曲創作大賽」香港決赛中，以「仍是舊句子」榮獲銅獎。

香港：

  - [商業電台的](../Page/商業電台.md "wikilink")[叱咤樂壇流行榜](../Page/叱咤樂壇流行榜.md "wikilink")：
      - 1989年度：「生力軍女歌手銅獎」\[3\]

## 注釋

<div class="references-small" style="-moz-column-count:2; column-count:2;">

<references />

</div>

[Category:王菲音樂專輯](../Category/王菲音樂專輯.md "wikilink")
[Category:1989年音樂專輯](../Category/1989年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:新艺宝唱片音乐专辑](../Category/新艺宝唱片音乐专辑.md "wikilink")

1.  [王菲曾手撕滚石唱片约
    个性冷傲源于文化差异(图)](http://www.mtvchina.com/news/n-express/2006/0216/news13342.html)，MTV中国，2006年2月16日
2.  2001年2月16日《寓言》日文版中的王菲介紹頁：「」
3.  [商業電台官方網站](http://www1.881903.com/framework/pccs.gateway?url=jsp/lsc/index.jsp&menuID=36&pageURL=/fwcontent/lsc/html/lsc_20021206award1989.htm)